美國中國軍力報告：中國圖派特遣部隊滲透台灣刺殺「刺殺台政要」

美報告：大陸圖派特遣部隊「刺殺台政要」

美國國防部公布對岸的軍力報告，指出大陸近年圖謀向台灣，發動軍事突襲。只要台灣有邁向獨立的不明確行動等情況發生，大陸就會武力犯台，其中還包括會派遣特勤部隊，滲透台灣刺殺政要。

電影《刺殺據點片段》：「美國總統遭到暗殺。」

電影《刺殺據點》劇情中，美國總統意外遭到槍擊，而這樣的刺殺行動，也可能在台灣發生嗎？

總統蔡英文出席公開場合，身邊都有特勤圍成一堵人牆，保護總統安全，但美國國防部，近日公布對岸的軍力報告卻指出，大陸近年圖謀向台灣發動軍事突襲，更不排除會派出特種部隊滲透台灣來暗殺政要。

軍事專家鄭繼文：「即使是現在，兩岸關係處於一個比較僵局的狀況，實際爆發(軍事衝突)的機率，我認為還是不高的，中美在博弈的同時，其實還是呈現一個鬥而不破的局面，畢竟破局(兩岸)發生衝突，對(中美)兩方都不是太好。」

這份報告中指出，要是台灣宣布獨立，或是有邁向獨立的不明確行動等7種情況發生。

北京會用4種方式犯台，包括阻斷台灣海空的交通，破壞台灣內部的經濟動能和運作，派出特種部隊滲透台灣，甚至是發動聯合「登島行動」。

儘管專家坦言，近期兩岸爆發衝突的可能性不大，但要是真的有特種部隊滲透台灣，國內軍力有沒有辦法反制。

軍事專家鄭繼文：「尤其是現在科技那麼發達，任何軍隊的集結或異常的調動，或者作戰準備，其實很難逃過現代情資的探測。」

專家分析，對岸近來動作頻頻軟硬兼施，只為讓台灣不要觸碰兩岸紅線。

民進黨立委許智傑：「我們也呼籲中國要接受台灣的善意，不要再惡意打壓台灣。」

兩岸各自盤算，停留在一定程度的維持現狀。

暗殺民主國家政要有咩用？

短時間造成混亂 交接需要時間

你咪殺囉
殺完國際同台灣輿論根本唔會放過支那
支那根本冇棋

咁都要睇下其他國家會唔會有咩實際行動，俄羅斯吞併克里米亞咪一個例子。

總統->副總統->行政院長。。。
即時接替 如此類推

算鳩數啦
支那俾緬甸炸都唔敢還拖
仲學人講打台灣

殺國家元首（總統，皇帝，主席...）對民主國家實際影響唔大，只會喺極權國家造成毀滅性打擊

死個蔡英文，安倍晉三，特朗普對台日美冇乜所謂，死個習近平你支那唔滅亡都會一片混亂

中共無類似嘅接班機制，今屆情況係
國家副主席王岐山連中央委員都唔係
跟本接唔到黨總書記同軍委主席個位

台有事美爸爸會出手